沙地新王儲「肅貪」大清洗之際 前王儲之子離奇墜機亡

就在薩勒曼國王及剛接任新王儲的薩勒曼4日以掃貪為名，逮捕17名王子以及10多名部長，外界認為此舉是新王儲鞏固勢力之際，最新消息又指出前王儲之子曼蘇爾王子（Mansour bin Muqrin）乘坐的直升機5日飛至葉門邊界時離奇墜毀，機上8人包括王子在內皆身亡。

據《時代》報導，沙烏地阿拉伯這個周末風波不斷，身兼阿西爾省副省長的曼蘇爾王子5日與政府高官及一名市長一同搭乘直升機，沒想到卻離奇墜毀在沙國與葉門的邊界，暫時不清楚事件墜毀原因。

由伊朗支持的葉門叛軍「青年運動」4日晚間才向利雅德機場發射彈道導彈，所幸遭沙國軍方攔截，沙國更在今天宣布將關閉與葉門的邊界，這也讓各界猜測曼蘇爾之死與導彈或反貪行動是否有所關係。

沙烏地阿拉伯周末以迅雷不急掩耳的速度展開反貪行動，短短24小時就帶來前所未有的人事變動，11名王子及另外38人被捕，另外還有多名政府高層被撤換，包括國民警衛隊主管及經濟大臣，被外界認為新王儲薩勒曼得到父王的全面支持以此為藉口掃除異己、鞏固權力。

(中時電子報)

沙國肅貪隔天前王儲之子墜機 陰謀論漫天飛舞

沙烏地阿拉伯一架直升機5日在靠近鄰國葉門的南部邊界墜毀，包括曼蘇爾親王在內的機上八位沙國政府高層全部遇難，失事原因尚未公布，但因前一日沙國剛以肅貪為由進行大規模逮捕行動，陰謀論漫天飛舞。

沙烏地阿拉伯內政部6月凌晨公布，墜機意外發生在沙國阿西爾省，官員搭機至距首都利雅德西南方約840公里的艾卜哈視察。失事原因尚不明朗，但官方表示正在搜索直升機殘骸。

總部在杜拜的沙烏地阿拉伯國營電視台「新聞頻道」（Al-Ekhbariya）報導，曼蘇爾親王和另外七人喪命。曼蘇爾是阿爾省副省長，另一個敏感身分是沙國前任王儲穆克林親王之子。

穆克林的王位繼承權2015年4月被他的同父異母兄弟、也就是現任國王薩爾曼拔除，改立納伊夫親王為王儲；今年6月，薩爾曼再下詔令改變繼承順序，現年32歲的親生兒子穆罕默德成為第一順位繼承人。

在此之前，沙國4日成立肅貪委員會，並於成立後數小時宣布逮捕11位親王、4名現任部長，數十位前部長和重量級企業人士，其中包括號稱「中東股王」的億萬富翁阿瓦里德親王，以調查濫權、貪汙和公款撥用問題也被拘留。

這起前所未見的大規模逮捕行動，實質上鞏固了年輕王儲穆罕默德的權力，同時傳達出他獲得國王全力支持、鎖定資深王室成員和其事業夥伴，進行全面性反貪改革的訊息。這些人一直被視為凌駕於法律之上。

另外，與葉門什葉派叛軍交戰的沙國為首聯軍6日一早宣布，關閉葉門的海陸空港口。叛軍4日向利雅德國際機場飛射了一枚飛彈，但被沙國防空導彈成功攔截，未造成任何傷亡。

聯軍發布聲明指控伊朗為葉門叛軍「青年運動」（Houthi）提供飛彈。但伊朗否認武裝該勢力。

聯軍說封鎖邊界是暫時性的，會將人道和救援組織的工作列入「考慮」。葉門內戰已造成逾1萬人死亡，這個阿拉伯世界最窮國度正瀕臨饑荒邊緣。

同林彪一撚樣

王子都咁唔值錢

Hunter X Hunter 王子之戰

沙特幾千個王子

獨裁人治國家就係咁

美國忠實盟友系列
醒下啦，世界從來只有利益，冇公義架

美國批准左

慘

兩睇, 亦有評論指王儲想搞世俗化, 依次係捉晒啲阻住晒嘅保守分子.

沙地慣例係將國安部門切幾舊餅, 分畀建國國王伊本沙特最有勢力嘅仔及其後代
新王儲係第一個將成個系統收歸自己
不過佢獨裁之餘又搞西化, 加上侵內閣極為反伊朗, 喺佢治下沙地應該會更加受歐美支持

同時打壓保守教士同民運人士
想行獨裁世俗化

王子復仇記

也門叛軍